\chapter{Ausblick}
\label{ref::ausblick}
Die oben genannten Kapitel stellen einen Ablauf in einem virtuellen Freizeitpark mit dem Namen \textit{Fort Fantastic} da. Um den Park zu optimieren und zu verbessern gibt es einige Tools. 
Zum Beispiel können alleine aus den bestehenden Daten aus dem Data Warehouse Vorhersagen getroffen werden. Die Firma econworks\footnote{\url{https://www.econworks.de/}} erstellt aus Daten mögliche zukünftige Ereignisse. So kann das Controlling Entscheidungen aus den gesammelten Daten treffen. Welche Attraktion wird gekauft, welche erweitert, welche abgerissen. Andere Beispiele um zukünftige Entscheidungen zu treffen, sind Marktstudien in Auftrag zu geben. Firmen erstellen über Umfragen bei Kunden und zukünftigen Kunden, mögliche Szenarien um das zukünftige Kaufverhalten des Besuchers vorherzusagen. Über diese Umfragen kann überlegt werden was es am Park zu verbessern gilt. So kann das Operating Business Entscheidungen treffen die auf Analysen der vorher genannten Firmen beruhen.  \\
Ohne jetzt auf externe Dienstleister zu gehen, gibt es die Möglichkeit als Controller, die bestehenden Anlagen zu optimieren. So kann am Ausgang des Parks eine Umfrage gemacht werden von den Parkbesuchern was ihnen gefallen hat und was verbesserungswürdig wäre. Ein Anreiz die Umfrage auszufüllen könne der Park ein Gewinnspiel anbieten. Des Weiteren können Mitarbeiter Anreize geboten bekommen um eigenen Verbesserungsvorschläge umzusetzen. Dies könne durch Tankgutscheine oder ähnliches passieren. \\
Wie schon  mit dem Beispiel mit den Wetterdaten, siehe Abschnitt \ref{ref::Datenbank}, wurden Szenarien beschrieben wie das Fort Fanastic sich über historische Daten bestimmte Ereignisse in der Zukunft sich vorbereiten kann ohne auf externe Beratung zuzugreifen. \\ 
Um den Park für bestimmte Benutzergruppen attraktiver gestalten zu können, werden Apps und Routen ausgegeben, welche im Hintergrund die Auslastung bestimmter Attraktionen messen und den Parkbesucher auf die nächste Attraktion mit der wenigsten Wartezeit manövrieren. Per App oder Ausdruck kann der Parkbesucher eine Landkarte bekommen, wo für ihn persönlich das richtige Angebot hinterlegt ist. So können Familien mit Kindern die Route nehmen wo weniger Nervenkitzel und mehr familienfreundlichere Attraktionen mit Verpflegungsmöglichkeiten geboten wird. \\
Warteschlagen können insbesondere attraktiver gestalten werden, indem an bestimmten Punkten einer Warteschlange QR-Codes oder NFC-Tags angebracht werden um den Parkbesuchern Informationen über den Park bzw. über die Attraktion anzubieten.\\  
Besucherzahlen können gemessen werden anhand von Kameras. Diese werden oben an den Ein- und Ausgängen platziert und nach unten auf den Boden gerichtet. Somit kann sichergestellt werden, dass keine Personenauswertung gemacht wird, welche Datenschutzrechtliche Konsequenzen hat. Zusätzlich kann noch die Richtung der Besucher aufgenommen werden. 
Diese Daten die aus den Besucherzahlen der einzelnen Attraktionen geschlossen wird, kann benutzt werden um den aktuellen Status der einzelnen Attraktionen anzuzeigen, und mögliche Engpässe vorzubeugen.\\ 

Die hier vorgestellten Informationen dienen zur Orientierung wie man das Data Warehouse für Fort Fantastic aufbauen kann. Das in dieser Arbeit angefertigte, konzeptuelle Modell wurde anhand der vorher definierten Kennzahlen entworfen. Für das endgültige Data Warehouse System sind die Quellsysteme zu überprüfen, ob sie die fordernden Daten auch in ihrer Güte und Anzahl bereitstellen können. Daraufhin können ETL-Prozesse definiert und ausgeführt werden, sodass man ein Data Warehouse erhält, welches alle benötigten Kennzahlen aus \ref{Kennzahlen} enthält.